中國良心節目，教大家如何用清水制作化學牛奶

不含水果及牛奶成份，低成本製造，小朋友最愛

頭分半鐘話你聽中國牛奶點解咁有奶味

佢地知得太多了 從此會消失

2:03 話你知街邊奶茶鋪啲奶其實係...

2:43 話你聽點樣將化學奶變成士多啤梨奶

然後再加三聚氰胺就可以pass埋蛋白質test

港豬排晒隊去飲化學奶

1:50
邊個父母咁仆街 改自己個仔個名叫吹嘯

人造奶

睇到班傻仔仲排喜茶

3:45 士多啤梨奶制成品
中國人都唔敢飲

大頭BB咪就係咁黎囉

班友正一ON

明明自己係香港, 走去學支那人去食元素表都有

唔怪得呢堆人講野特別低智, 腦部根本受損

屌
睇完次後連 蜜瓜奶(不含果汁) 都唔敢飲
至於喜茶嗰班 飲鳩死佢算吧啦

你係唔會明打卡自拍被like個種優越感，飲多十杯都抵

蜜瓜「味」荳奶, 講到明只係有個「味」

我好肯定佢地會講：

自己條命自己負責

一D都唔覺得支那茶打卡係「優越」,
可能我飲慣香檳啦
(我成日飲都懶得打卡 )

我記得支那都好似有人造芝士,
都係無芝士既

等我搵下段片先

打卡同打飛機差唔多
打得多上癮 就見到咩都打一餐

正方形假芝士片，用火係燒唔著

如果係條片中間加返鋼練個過場就幾fit

btw樓主 係"製作"

芝士都可以假 元素芝士
法商被揭製假芝士 完全沒奶欠營養

法國芝士享譽全球，惟近日當地有商人被揭發製造和使用「假芝士」，令芝士大國美譽蒙上污點。有電視台派出臥底記者，深入食品商偷拍生產過程，化驗食品營養成分，發現當中採用的芝士竟是不含牛奶的人造芝士，不少以植物油代替。餐飲業界促請政府修改食物標籤制度，維護國人引以為榮的芝士。

國營電視台法國電視二台，早前派出臥底記者潛入薄餅、千層麵、漢堡等即食食品的批發商，暗中攝下食品製造過程，並將這些食品交由化驗師和營養師分析。結果顯示，這些食品使用的芝士，只是一些人造芝士，完全不含牛奶，當中不乏以加工棕櫚油製作。這些假芝士雖少見於零售店，卻為不少批發商採用。涉事批發商未有就事件回應。

報道指，這些假芝士在法國、英國和土耳其製造，不少生產商聲稱使用「天然」原料，其實卻含植脂、鹽、乳酸，甚至防腐劑山梨酸鉀。營養學家雷納爾（Beatrice Reynal）指，假芝士只含飽和脂肪，沒有真芝士所含的鈣質，除了耐於保存和價錢較便宜外，營養完全及不上真芝士。

速食在法國愈趨流行，有餐廳老闆表示，不少家長讓孩子吃這些廉價快餐，卻不知道成分，長遠會影響健康。面對越來越多黑心商人不用真材實料，當地不少餐飲公司及食評家認為現行的食物標籤不足，促請政府改革。網上飲食雜誌編輯安基姆伯爾特（Anne Inquimbert）指，這些生產商利字當頭，罔顧消費者權益，認為應採取行動保護高品質芝士。

右下角是重點

其實佢都算坦白, 講到明

法例
如果唔係你估有

狗茶有無印住？
有無遵守香港法例？

台式奶茶咪又係咁
係惠康買枝嘢飲, 個D色素, 增稠劑, 奶精, 通通都係飲得無營養嘅嚟

所以從來唔買台狗奶茶

推

咁食唔食雞蛋仔同魚蛋？

好有門徒劉華製毒feel

咁出街仲有乜好飲
除左水
寶礦力系列運動飲品會唔會好d

街邊所有哩啲飲品每杯材料成本1～2蚊

分子飲料

台灣洗腎世界no1

好地地飲寶礦力 唔掂啦
Suppose 係你做完運動 補返身體需要 先飲

厲害了 國家鍊金術師

溝得仲多嘢

關中國咩事，全世界既枝裝飲品，好多都有呢d調味化學品架啦

共產黨捉哂d科學家 一早變科技大國

因為唔使測試嘅關係，可以慳翻。

鎂銀灰色架 硝酸鉀呀 中學冇讀過咩？

我都幾震撼佢嗰啲添加劑嘅份量，係一滴，半滴，就可以溝出半樽（我諗300ml）。

柒萬里

如果冇運動大流汗唔洗補電解質同糖分嘅話飲寶礦力好撚肥

樓上班人係咪唔會飲果汁先生？

一個連日用品都可以有價有市嘅地方
你覺得佢食物安全標準可以幾高？
跟住實有班撚屌衝岀嚟
“香港咪一撚樣” “你當香港好好？”
即係咁 就算香港都係差
點解唔係提高食物安全標準
反而覺得係香港都係食開屎食開元素表
所以返支那食兩舊屎都無問題
啲邏輯諗極都唔明

我主持人好撚on9 明明係平時支那買到d牛奶 仲話咩唔敢飲 真係笑撚死 講撚到佢平時飲開真野咁

冇飲呢d野好耐

其實老實講，大家見到呢條片就屈鳩人奶茶店就係賣呢類化學飲料。化學物唔多唔少都有，但至少我見台式飲品店多數都係開盒倒牛奶，落生果榨汁。

講真，如果成杯大部分都係化學合成物，咁實大把人行出黎玩踢爆啦，仲點會越做越多生意先得架

就係因為有你依d傻仔以為冇可能係假 所以咪有人幫襯 咪有生意囉

你就真係on9，如果無左信用，成個社會都做黑心生意，個世界仲洗運轉
上面位巴打講得無錯，我係台灣遊過半年，至少我係台灣見到買到既都係真奶真生果，屌你睇住個店員係雪櫃拎盒奶出黎倒，睇住佢拎生果掉落攪拌機榨，除非黑心到預先將啲化學野放入個空既奶盒咁我無野好講。超市買到既純牛奶以外既奶飲品都係化學，但純奶真係無必要係假，咁啲養牛人點算？搾啲牛點算？倒撚晒佢？

識唔識分普通奶茶同鮮奶茶既分別？
鮮奶茶係鮮奶 普通奶茶係奶精
唔識就用下個腦諗下點解鮮奶茶貴幾$
唔好係度幫d台式飲品舖頭洗白啦

7仔d香蕉奶同朱奶係咪都係咁？

飲水最好（但唔好飲東江水）
如果嫌太寡
飲無糖梳打水或者氣泡水都得
如果嚮屋企飲
想有啲味
加一少片檸檬就OK
含糖飲品真係可免則免
飲得多會搞到身體發炎
後生唔覺
過咗三十先知後悔

對於你呢段回應我真係r撚晒頭，唔明同我講既野有咩關係，但我都照覆你。台灣基本上一定有得揀奶精/鮮奶，價錢差10蚊台幣咁上下，香港我就一次都無買過，唔知係點。我極其量都係吹奏下台灣，而唔係香港既台式野飲店，而且我既提出既重點係呢個社會仲有唔少人有心做好野飲，雖然有化學野但唔係個個都咁黑心，你提出既鮮奶茶正好助證呢一點。

我正正係講緊呢d奶茶舖全部都仲用緊奶精
而要飲返正常既奶係要加錢
不如你同我講下邊柒度有良心？
有良心既話飲返正常嘢要加錢？
有良心既話仲會用奶精化學嘢？
對於你段回應我先r曬頭呀

Ok，你呢個講法我理解
懶得再打一堆字了，其實無乜好討論，咩原因都好，想飲既人咪飲，唔likey既咪唔買

喜茶 喜茶

幾年前開始, 出街多數只會買水飲.
可能一星期會買1-2次其他飲品(7仔有得賣嗰D)
我真係從來唔會買台式飲品. 真係唔明經過塑化劑之後, 仲有咁多人去飲台式飲品.

其實根本現今世界喺超市好多嘢都係假
現成芝士唔係芝士
蜜糖唔係蜜糖
balsamic係red wine vinegar + caramel
連味噌都只係大豆蓉+酒

素食撚喜訊

最恐怖係D人淨係笑班人飲喜茶，仲係覺得呢D野離我地好遠，以為淨係唔飲喜茶就無事

等到世界末日冇晒野食就會好感激佢地整呢啲味出黎

台灣先多黑心食品啊 係你估唔到咁多

如果你平時無運動唔好制呀，我試過連飲五日肥咗好多 佢係高熱量超級容易吸收飲品黎

喜茶果個價錢買Starbuck好過啦，起碼係真料無咁化學，d茶好飲過咖啡，打卡唔打國際品牌不如唔好打

睇完之後好震撼
但諗落其實好多野飲 野食其實都應該係用D色素劑同埋個D"味粉"整出黎?

好似夜市好興個D7彩顏色野飲比人打卡,一睇就知係色素劑整D色出黎
咁一D果汁味既糖,其實都應該係落左個隻水果味既粉整出黎

其實最重要個信息係 你覺得個樣野聽落好"健康" 食落好真
但原來都係假既
你話去超市買野,就會有寫成份JA
但如果係街邊 或者 餐廳叫野飲,根本無成份,完全唔知佢點整

嘩屌你幾年前已經講緊啦
尤其係無事先包裝嘅飲品最危險

Exact7ly

鮮牛奶 = 牛奶
牛奶飲品 = 奶粉沖水

其實有幾震撼姐
你平時超市7仔買到嗰啲嘢飲咪又係咁
你睇下嗰啲咩陽光荔枝特飲 全部都係化學野溝架咋嘛
汽水我都廢事提啦
你哋平時飲親嗰啲嘢咪又係咁
你估淨係唔飲支那野就冇事啊

飲多兩杯喜茶
食多兩個雞煲
嘆多兩碗米線

利申：俾埋我嗰份你

其實盒裝牛奶都有加
加濃味同杰d
但份量應好少

所以平時飲開水
係唔知果堆無糖茶有冇咁多化學野溝出黎
講緊道地果d

人造芝士係歐洲/美國都有 去超市你都會見到D 一兩蚊十片O既"CHEESE PRODUCT" 諗下都知真芝士無可能賣到咁平又擺到幾個月

睇成份啦，所有產品，冷制品，三文治都勁多加工野

連鎖鋪我唔敢講
不過我住個頭有間熟店係用真鮮奶 靚茶葉去沖奶茶
偏貴但係好好生意同多熟客

鮮奶濃縮做淡奶已經係極限，所謂煉奶、植脂奶、奶精果啲，係由植物油溝蛋白溝糖，以上都可以叫做牛奶飲品，但反式脂肪極高

呢個節目果啲已經超越咗牛奶飲品，根本係人造嘅垃圾，加大量糖同代糖變成高熱量色素飲品，食咗有冇事真係冇人知

子母奶嗰啲咪又係溝出嚟
唔係淨係得大陸野係咁

荳奶係真咪得，係人都知蜜瓜味係精油

奶粉沖水同佢條片個隻原全2回事
奶粉係牛奶製品，牛奶香精係純化學合成物

日式料理先至係最高質
最少化學加工嘢

港式茶餐廳高反式脂肪
中式酒樓用大陸茶葉

香港好彩D營養標籤仲信得過.化學野溝出黎就一定啦.
街邊個D無營養標籤既飲品就...

人地成日講信譽,支那種就個朵臭左就開個新牌子.
十年前珍珠奶茶個朵已經臭哂.宜家D新香港人當潮物

支那香港人最鍾意飲

香港人本身就係 bad taste

見過D on9 公屋妹抬一板支那乳酪返香港

其實根本唔可以有牛奶呢兩個字

唔係，係因為香港法例奶嘅脂肪含量要過某個比例，如果唔係只可以叫牛奶飲品，所以例如脫脂奶唔係假奶，只係因為佢脂肪含量太低

維他係咪同一個玩法

果汁先生喺還原果汁喎

條傻閪係咪幣少d fd黎 “我真係呃人一早俾人拉左啦”

無左信用，成個社會都做黑心生意係咪講緊中國？

人地英國啲牛奶平到冇得賺 多到要倒
你地班中國人就要整假牛奶

試奶條友叫吹簫

你住大陸?
香港有商品說明條例

香港有商品說明條例, 你小心睇就無事
香港老細對員工咁撚閪, 你方用假野無員工爆料咩?

唔洗搵唔止支那卡夫都係

香港夠有防止貪污賄賂條例，但而家選舉同所有工程有無問題就好明顯，信回歸之後香港唔會變仲信港英留落嚟既法治喺低質民族政府殖民統治下會不變咁傻豬

其實我好放心, 香港人最鐘意同老細對著幹
有假野一定放撚哂上網
得番d細品牌公司用自己人周唔到, 揀大brand黎買無死錯人

喜茶

咁佢地天生係弱智先會跟垃圾飲食
之後咪再退化

我之前做過呢d 鋪頭 真係用平時你喺超市買嗰d 奶整㗎

維他朱古力奶「飲品」用 「奶固體」，照我理解即係奶粉開水，不過都係高糖飲品，糖濃度高過喜茶

維他檸檬茶就係糖份皇者，一枝500mL含糖量相當於13粒方糖，完全屌打KO 喜茶，以糖濃度計就輸比益力多

市面上咁多 beverage，我覺得可口可樂最無辜，成日被指高糖，畢竟槍打出頭鳥

飲低糖版檸檬茶都有5克/100毫升

講汽水高糖，輿論就針對可口可樂
講 junk food 傷身，就輪到麥當勞做箭靶
講到呢d 台式茶，喜茶就被擺上檯

睇來大家都承認喜茶係業界翹楚

茶餐廳/維他/中式酒樓，一律都係高風險

sugar loaded junk, 不了

補 source

糖濃度又贏喜茶

[求指教] 低糖版係落少咗糖，抑或多個工序整走d 糖? 我見低糖朱奶蛋白質都少咗

正

簡單啲:
奶精 = 假奶
鮮奶 = 真奶
台式飲品店有用奶精及鮮奶沖, 買之前可以問下先

支那連豬變牛都得，呢d下欄野啦

維他咪又係化學野
7條個雪櫃大把假奶 假果汁 啦

曚撚, 落citysuper 行過圈大把天然有益好味補水既野飲, 咁大個人冇飲過真正果汁咖？你都幾可憐，食開屎問人唔食屎有咩好食

狗茶係咪再加大量咖啡因？

一杯果汁 果糖咁多咪又係唔健康

點都好過飲元素表

終於認柒頭啦咩？
真係有良心既用真果汁鮮奶
好似香港d鮮榨果汁舖咁$30杯
賣得貴但係100%真嘢我好樂意俾

有假嘢就一早爆出黎 咩邏輯呀你？
所有嘢係爆出黎之前都係未爆㗎啦
咩嘢叫做全部嘢一定已經爆曬出黎

宜家餐廳食嘢淨係飲熱檸水/凍檸茶走甜
出街一係自己帶水 就算無帶都唔會買嘢飲
寧願返屋企先飲水

有朋友係大陸開珍珠奶茶做唔掂 廠商都介紹過
兩包粉加埋就係奶茶味

糖係一件事
化學假奶係另一件事

m記d奶適

制你老母

果糖點都好過精製糖 同人造糖啦

中國良心

用代糖，低糖檸茶同e952, 955

好似食煙咁,有害一樣大把人食
食少少化學野,好閒JA
你可能出過街,閒到二手煙,仲大害過你飲一杯化學野
根本無可避免

甜味劑

睇錯清水健

Gay test

我想知班主持嘉賓仲平唔平安

應該

m記用奶精
同條片差唔多

腸胃炎疴到仆街都可以飲寶礦力
補充電解質會舒服番d

x2

無做運動就飲好似對腎唔好

對於不常運動的人，長期飲用運動飲料其實會帶來不利於健康的影響。董氏基金會食品營養組許惠玉主任表示，例如，常常把運動飲料當開水喝的人，當過多的電解質進入身體後，會需要更多的水分來稀釋血液中的電解質，如此一來，可能使血壓上升，增加心臟和血管的負擔；且腎臟必需花更多的功夫來排出這些電解質，增加工作負擔，進而損害腎臟，尤其是有高血壓或正在服用利尿劑者不宜自行多喝運動飲料來調節體內電解質平衡，以避免對腎臟造成不可回復性的。

同埋都幾高熱量，運動飲料嘛，唔做運動又飲變肥仔水

係完全無用
想健康都係飲清水啦

戒咗十世
唔通成樽糖飲落肚咩
呃下細路就得

睇人即場鮮榨果汁個啲算

岩 飲到80歲

好癲
津路 伊藤園全部中國製
果汁先生收收皮先
維他奶又部分中國製
水？珠江西水 慢性自殺

飲呢個係幾好 一撚定要mon住佢 唔比落白砂糖
但 d生果又邊到黎？靚野唔會用黎榨 又係中國橙
做香港人真係死左佢好過

出街買嘢飲首選馬莎 sparkling water, 500mL 賣 $11，入面d汽又夠多

試過買枝 2L 裝，擰開少少個蓋，等d 汽慢慢卸，呢個 adiabatic process 亦令枝水溫度下降咗少少

仆街,大陸旅遊有時會買士多啤梨奶飲

某連鎖店一杯茶 40 台幣，奶茶55 ，鮮奶 70 ，Menu 都有寫

台灣月薪廿幾k ，70買到中午個飯盒啦 ，飲70台紙杯邊買得起 。

又唔係冇只係賣鮮奶茶嘅店 ，大把貴過 70台紙

台灣癌症率其實幾高

寶礦力飲得多易有腎石

盲反真係好on9

好耐好耐以前我係間餐廳嗌港式奶茶，佢話無哂奶叫我轉飲台式奶茶，我

以前唔記得邊到睇
咁樣製出黎既奶會寫叫牛奶飲品

唔知香港紙包飲品係咪管制比較嚴格，主要成份都有列明？台式飲品好似無乜管制，如果立法去佢列明成份唔知會點呢

好似有分鮮牛奶同牛奶飲品

笑撚死, 前排台灣有間乜乜堂告鳩香港個間代理唔同佢地入貨, 間代理就話台灣個邊D貨起香港黎講係犯法...又係化學飲品

今日我飲左盒維記既盒仔裝既鮮牛奶
一樣有加 節目有既色素同增杰劑
我係覺得有加唔係代表有問題
好似防腐劑呢d一定有

係講比例幾多而已
而且無可避免

成班葡萄撚飲唔到喜茶 又係度圍爐打飛機
話喜茶係溝呢啲證明都未撚去過啦

利申:專飲水果茶 睇撚住佢即切芒果 然後即榨芒果汁 整出嚟 要溝乜鳩 點解咁貴要排咁耐 自己去門市睇人水吧運作先講啦

留名等睇有人post假芒果製成法

原來真係會有人因為飲到杯茶而自豪
仲要幻想好多人葡萄
明明講緊台式飲品你就講支那喜茶
明明講緊奶精鮮奶你就講果汁
我真係唔知點應你好

妄想被迫害

加埋雌激素等女人大波啲

所以我淨係飲喜茶依啲大野，連登仔仲叫人飲天仁

刷存在感
好懷疑佢無睇過條片，或者佢口中個d純天然既飲品同條片有關係

其實世界各地都係咁 睇開nutrition 就知 野飲食物一定落晒化學劑

事實係香港周街都係化學飲品
關喜唔喜茶咩事
為屌而屌 唔講理據真係好肉酸

唔飲喜茶但會飲賞茶 天仁
如果屌人飲喜茶飲多啲飲撚死你
咁你自己都應該好快死

見到啲喜茶撚對號入座都幾好笑

哇

我食左唔少果核
咁咪死得

講個笑話畀大家聽

喜茶

台仔最先整呢種野，之後中國發揚光大，香港人就重金排隊買

成件事真係好黐線喎

推爆佢

珍珠奶綠 哇 屌 成杯化學水 細個完全唔知！

中國做到世界聞名

飲得支那野多真係會變弱智

其實真奶定奶精，係絕對分到
通常寫明"鮮奶茶"，無寫即係唔係
btw, 茶餐廳奶茶好多都係用植脂淡奶，唔係真奶

叫班傻西飲多D喜茶就岩

係,我做過呢D part time,有寫明鮮奶就係真係鮮奶,無就全部都係奶精黎,如果客人問就千祈唔好講係奶精

本身都係呢度打工拎咁支那人工就咪扮高檔